美股認真討論區 LXXXVIII

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

今晚d REITs 跌到咁

好少姐

都好痛
買得大

Saas 股好弱...

adpt

又話唔打
冇料到

今晚開得太高啦，一開就食得糊，睇黎要等聽晚啦

今晚開得咁高嘅

跌哂啦

希望搵到位企得穩

想問申請IB ac
佢有到叫你填收入同資產
IB會唔會問你拎入息/收入証明？
現金ac同保証金 ac要求有無分別？

呢到仲未見到有p牌連登仔出現，係唔係大家唔得閒？

3毛做咩會睇美股post

P牌美股絲

我有冇P?

lm

賣國先玩美股
三毛應支持a股

入QQQ囉

走呀

金融股差唔多全線仆街

前面有巴打話既40% UPRO 60% TMF
點睇

好複雜...啲英文簡稱完全唔知係乜，我淨係想放晒啲錢入visa，有無巴打有建議？

一字記之曰V

兩隻都冇研究
不過綠角話60%股40%債比較好

唔好用槓桿ETF，經濟轉差緊而市場又多錢，股市都係橫行多

玩唔夠一日都冇又玩完

早幾個禮拜已有新聞

40% TMF +60% VTI

party 咁快完琴日都未盡興

手上兩間都中招

尋日執個尾彩落車

債劵超長線要好小心，依家就冇乜問題

槓桿野用黎短炒

巴打
因為我仲未入市
所以呢段時期應該搵非槓桿ETF?

打算長線投資

基本買TSM加紅海已接近大盤

哪有錢

0050？

聚集咗啲睇台股嘅巴絲

月供緊
但主要係唔想都集中台股所以先睇美股

槓桿ETF短線先啱用（因為用衍生工具，每日會rebalance），長線就最好用實物ETF

除非你肯定來緊大牛市日日升咁濟（但望落又唔似）

受教了
會再做多d功課

唔洗客氣，輸少啲錢比大戶就好了

我60%TMF, 40%UPRO
唔好學我 都好大風險

新手預左交學費，不過前人都已經有教路我就無謂自殺

AMD個勢係咪愈來愈弱？

IB個版面係咪又改左, 變左全黑

如果長線投資，股債可以減低風險

《債務風險》巨型國企天津物產疑債務爆煲，逾期支付資管計劃利息

《經濟通通訊社２日專訊》據內媒報道，世界５００強企業天津物產集團旗下子公司天津物產浩英，未有按時支付「長安資產天津物產浩英１號專項資產管理計劃」的貸款利息，集團已成為債委會處理事件，報道又指集團旗下子公司浩通物產對租賃公司的租金亦出現了逾期的情況。

違約的資管計劃總募集規模為７８７０萬元人民幣，資金主要用於補充公司日常經營所需的流動資金，天津物產國際物流對上述委托貸款承擔無限連帶責任保證擔保，天津市木箱二廠對上述委托貸款提供房地產做抵押擔保，天津物產集團承擔差額補足義務。

天津物產集團由天津市國資委管理，是天津市最大的物資貿易企業，也是天津首家世界５００強企業，經營領域涵蓋大宗商品（含進出口）、現代物流等，在美國、德國、日本、新加坡、香港等國家和地區建立了２１家網點，全球僱員達到１﹒７萬人。

惠譽評級今年４月將天津物產集團的長期發行人違約評級自「ＢＢＢ」下調至「ＢＢＢ－」，並置於負面觀察狀態。報道引述知情人士指，今次集團逾期的金額只是小數，可能還有更多機構、更多的資金陷在其中。

值得一提的是，天津物產持有新昌集團控股（００４０４）９％股權，新昌集團控股此前亦出現債務危機，被債權方入稟清盤，現停牌中。

VXX

DIS

買左好多？

冇（開左FT無耐未入錢

不過台股有隻ETF係追SP500既波動（恐慌指數
準備睇跌到3蚊
利申：一手都冇

BABA買唔買得過?

終於嚟咗位p牌

玩美股仲玩番大陸股

second p

好想要 P 牌

老手指數

台灣人做咩唔直接買 中租
另外撘多隻tsm 都夠屌打台股

WST 算唔算做緊 VCP? 盤數都唔錯喎

有無人儲HAL

有冇人玩開超價外short strangle 收息?

我呢幾個星期試過，但係要食啲高 vol 嘅股⋯ 呢幾星期就係食 BYND TSLA SHOP ，最後係星期四先 short 失誤最少

tsla

美股做緊tripple top?

無信錯tsla

270 重揸緊60股

向上破頂

9點開市
準備插水

除息？

7奈米肥單真的沒了 台積電激戰三星敗走

俾三叔搶單

睇黎今日港股都係死多，低位入TSM?話曬佢係台指期同摩台指入面嘅weighting好大

我280蚊成400股

上年300幾沒走 不過買得都係信Elon

台指跳樓中

買TSLA,為既唔係回報,而係智慧

當朋友當中仲談論緊買NVDA定AMZN既時候, 你彈出一句"我做緊TSLA股東啦屌你老母" NVDA價錢,AMZN級數前景,蔗渣價錢,燒鵝味道,你仲諗NVDA,AMZN真係戇撚鳩" 朋友一聽到你講,原來有樣咁抵既野佢地從來未聽過,立即覺得你係隱世美股高手, 而你係朋友當中既social status立即上升數十級, 女性友人聽到仲會覺得你係可以託付終生既伴侶

所以話,買TSLA得到既唔係回報,而係出眾既才華同獨特既眼光

冇本接TSM

其實我係280 320買賣賺左一兩轉, 太貪心

個家鄉好遠

長揸啦

TSM開盤跌5蚊

儲股倉，半年唔夠已經10%
唔炒啦唔炒啦，月供或成最大贏家

你個名

而家跌唔夠兩個%

麥肯錫警告：數位金融恐重創亞洲銀行業獲利能力

著名管理諮詢公司「麥肯錫」（McKinsey & Company）發佈報告，點名亞洲地區的銀行業正面臨經濟成長放緩，以及數位金融的競爭，導致營收及獲利成長疲弱，佔全球銀行業總獲利的比例也在下降，未來許多銀行可能將陷入困境，甚至有些銀行會因此退出市場。

《彭博》報導，麥肯錫在報告中指出，目前「許多銀行將因環境惡化而陷入困境中，前方的道路充滿艱辛，低效率的銀行將會消失」，數位金融業者很可能繼續擴展存款及放貸業務，會增加對傳統銀行業的衝擊。

報告指出，從阿里巴巴到Google，數位產業正在對銀行業產生衝擊，報告撰寫人之一，新加坡高級合夥人森古普塔（Joydeep Sengupta）表示，許多數位金融機構省去了管理分支機構的成本，壓縮傳統銀行業的獲利能力，如中國數位金融業者「微眾銀行」的股東權益報酬率，也就是衡量獲利能力的比率，高達24%。

而亞太地區銀行業的股東權益報酬率，已從2010年的近20%滑落到去年的低於13%；稅前獲利佔全球銀行業總額的比率也從2012年的49%下滑到去年的37%。

麥肯錫認為，只有能快速適應產業變化的業者能夠獲得回報，如果能夠做出正確的數位化策略，就能夠在財富管理、零售銀行、小型企業放貸及交易金融等領域，獲得1000億美元的新營收。

Interactive Brokers很高興地宣布一項全新的計劃，為您經紀賬戶中的現金提供多一重的安全保障。 "受保銀行存款轉存計劃"由聯邦存款保險公司（FDIC）為您的賬戶現金餘額提供最高達250萬美元的保障。加上現有的證券投資者保護公司（SIPC）為您賬戶提供的250,000美元保障，您的被保險資金金額將達275萬美元。超過275萬美元的現金餘額將根據美國證監會客戶保護規則15c3-3的要求，由本公司的股本（超過60億美元）保障。點擊連結了解有關本計劃的更多信息。

參加本計劃不會影響您的賬戶功能或交易權限。您的賬戶餘額將繼續享有有競爭力的利息，且賬戶中的資金仍可在全球100多個交易所用於股票、期權、期貨、外匯及債券交易。

擺係美國本土既銀行不嬲都有FDIC

即係IBHK嘅貨，係美國托管行而該行有SPIC保25萬美金。咁IBHK嘅外幣，係放本地銀行定放係美國本土銀行？

依個真係唔清楚

Ib spic 幾時保埋香港

Nvda 有排升

大家一齊request ib 保埋 ib hk 好嗎

得一兩個人問有西用咩

九成香港無份

其實佢定位兩頭唔到岸，有錢人開離岸户口，窮人冇錢開，佢如果主打有閒錢後生仔其實市場唔大？

我覺得係政策問題，唔到IB決定揀保唔保埋HK分公司

股joy

其實佢主力係炒家啫
月供撚都啱玩但未必係佢主力

而家最驚都唔係驚ib執
而係驚香港政府拉人封艇
所以最好都係用bno開真離岸戶口
香港有分公司嘅其實都係死

上個月中開左

我都short 開bynd tsla, 你會揀幾時開倉, strike price +/- 幾多%?

Tesla發生咩事

第二季出貨量破紀錄

有貨係手 如何部署

外資今日大出貨 等盤後

咩價位?

提提各位今個星期四係美國獨立日，休息一日

200蚊 100股

想換馬 炒下VISA BA

我192買咗，210放咗

賺20%梗係放一半鎖定利潤先啦, 不過如果你有信心, 都唔怕渣下

唔緊要 遲早插返落175

今晚放50股先 thanks 巴打

BNO 開離岸 有SPIC 補 ？

無bno無外國passport係咪唔洗諗

睇你開邊間

有外國地址都可能得
冇咪開firstrade囉

Ib 離岸有spic ？

開ib llc有

IB 我記得要外國address

I mean IB LLC

綠色護眼

btw燒生已燈華為 各位睇路

呢個時間入nvda點睇

30％股息退稅需I時幾耐 有無教學

搏升返去270

我啱啱諗番起上季個情況, 你可以參考下:
上季交付預期失望, 跟手2019Q1財報差, 股價大跌 (-2.9 EPS)
今季交付超預期, 跟手可以睇埋2019Q2財報, 有機會今季財報好, 個交付量咁大

如果你想博埋財報我就覺得按兵不動會好啲

六月中開既U底策略倉
有一筆 -5.8%止蝕 繼續試落去

一個月update 一次
目前策略冇改過

我同你諗法差不多
不過買中左ba呢d西股

預計回報幾多

多少隨緣，專注保本

我個策略唔太適合large cap
large cap好難買到半年 30% ~ 50%
small cap 30~200億機會大d同穩定d
主要策略係跟D基金入場，通常買到基金吸貨既股
後市爆發力係又高又穩定

諗住large cap風險比較細 可以玩下margin
Small cap怕日日大波

又咩事

同燒生燈華為有冇關係？
定日韓貿影戰開打有關

隻WORK 無成交

你幾錢入

BTI ex dividend又升返37

踢走台積電

Broadcom in advanced talks to buy Symantec: sources

SYMC +14%

傳收購SYMC呀

除咗AMD冇隻識

有冇人入返d UWT 原油

Large cap都唔見得會細細波

v ma又靜靜雞破頂

今日低位,明日__

債又咩事升得咁急

今晚又開得咁高

英國債 2年同5年 差不多一樣
其實睇債息 已100%預期衰退

市場押重注 經濟衰退 同 聯儲局減息

$200無買返TSLA 好dum 春

主要經濟體國債都係咁 預期衰退
法國十年都負息了
公用股 reit BB債又有一浪升幅了

請問下美股有冇邊隻股可以類似港股2638，6823公用股咁穩穩陣陣長放抵過貶值嫁？

Work跌跌不休 唯有留比個孫

推介三隻 AEP AWK NEE

巴郡最穩陣, 應該係

Mid cap會唔會好玩d?
Large cap其實諗住做option都易d 個價冇咁西

RIP

200放仲dum

bookmark sin

option比較適合做Large cap
價格比較fair
Mid - Small Cap 就唔知啦，專長唔係呢方面

我個人目前專注保本策略

美國電塔

xlu or its components

可樂又破頂 感動

民生股(日常生活所需)應該唔死得人

請問下ETF 如果收管理費係咪係我本金度扣嫁？

之前開富途ac入左1皮港紙落去就買左BRK.B
18年9月 $221.8入左5股 而家都未返家鄉

Pepsi Ko

多謝

唔會 股價包左

9市

唔升又唔跌

BB債隻隻25以上點買

半日巿係咁架啦

NGG

btw有打算入手能源類既ETF

有無介紹

睇緊一隻叫FAN ETF
不過我自己做renewable energy 幾睇好美國黎緊搞offshore wind energy 所以都係到度搵緊相關既ETF同股（vendor, manufacturers)

今日S&P 500會唔會上到3000點

non-farm差就得

升到癲左

tsla 咁撚垃圾， 爆曬記錄都係升咁小 屌你老母

1821 入左五股amzn.

1920 放左2股， 而家放埋去好唔好，好L 怕trump trump 黎料

PG呢隻收息股巴打點睇？今日創新高同高位收市，但有啲驚驚啲想走少少，基本面好似唔太support到

btw 發現都好多管理費都幾貴 不過自組ETF太難（好多都係歐洲股+成本極高）

巴郡回報重差過VOO

今晚冇市？

其實都係幾百蚊

Independence Day

琴晚原來得半日市

我正式宣傳，下一個牛十年黎啦

美國西部牛仔市
支國就四川熊貓市

Brk.b 睇番2018 年報 p. K-30 2013-2018 仲係好過sp500。 要細水長流，一兩年跑唔win 唔代表乜

1821買都淆........

決定除左strong hold銀行股同0050 唔再倒錢玩電子股

剩低手上果D平埋倉就去哂FT 算

巴菲特叔叔都未淆

散戶

想一棍買長放
但又見倒破哂頂
ihi仲要咁高
nee又破頂
qqq vti又重反高位
頭痛

平均成本法law,

都係既，但對定美金應該無錯，依家咁底

開ib 好d, 開左未，真心慢慢入，初學唔好開margin, 自己決定每次入多少，隔多久入，要有紀律。

認真：all in 隨時12個月後死，因為已經10年-3個月 已經invert 了就快一個半月了。

Invert 三四個月應該好大獲下年

利申：只從歷史數據分析，有錯請指正。

用緊富途，ib轉錢好似無富途咁方便，又無咁多功能，但都有諗過開

Ib 就好在
- 滙水靚
- 全球買哂
- margin 息低
- 有好多專業report 幫你控制風險 e.g. VAR, stress test

但
- 唔夠usd 100000, 每月 trade 唔夠 10usd 會收10 usd - 果個月trade commissions. 即最低消費每月10 usd.
- 三個月內入usd 10000.

我有trading 又覺得佢margin 好所以開，10 usd 可能真係大負擔d

你consider 下吧

10蚊唔係過份
但入錢拎錢麻煩先最大問題

入港幣再係IB 轉美金唔難吧？

佢有冇fps或hsbc入數?

港幣轉去花旗銀行（006）IB 個戶口就OK

我都係用恒生CHATS 過去， EBANKING 冇手續費，第二朝到。

Just press a few buttons here you go

咁姐係最好開多個花旗戶口啦

恒生CHATS 都得。 冇手續費

純粹因為IB 轉錢的話冇必要，隨便一間本地銀行已經做到，脫離中資銀行的話另計

有冇人因為脫支而唔同富途轉倉去ib

me

新手一問 如果而家買UVXY VIXY有冇得諗?

咁我都轉啦

未用過富途
但ib轉港幣直接fps就得啦喎
邊忽麻煩

ib轉錢幾耐？

個底好弱 完全無力

插得

2-3個鐘 全自動 唔使IB職員人手對條數

前日過數大約個幾鐘就見到入account

我入半個鐘內就見到

樓上有講，IB有申請到轉數快。用咩銀行都應該免手續費而好快過到數

原來係香港係買唔到歐洲/日本股票

如果想入美金買美股呢？

想問下如果係ib戶口拎錢出黎，係咪先係ib入面美金換返港紙先轉出去其他銀行先？

唔係，你只係遮住個資產
你係**** 上面click 多次就得

冇所謂，你鍾意的話唱YEN拎出銀行再拎現鈔去旅行都得
你用IB兌錢點都平過銀行個spread既

入港幣，用ib外匯功能轉美金

除非你有大量美金

點解有玩具唔玩下先
嚇下佢都好嘛

ib開戶好爆
仲要星期一至五 8-4.5
有野做就去唔倒，冇野做又未起身

個個都走資啦

屌，明明係中銀走埋最後一次資
就直接轉去牛牛到啦，點知唔比用佢個bcpay轉
鎖撚左我一萬蚊，又話要時間對數先退倒
明明都係我個名

由一間中資走去另一間中資，有分別咩?

原來佢有個寄一萬蚊支票就可以開得
唔洗親身去

未開倒ib用住先，要慢慢搬倉
唔想留現金

加油

IB 快撚啲開埋 SPIC

無保點都有啲唔安心

但真係好平

爆升

今晚非農會點解讀

想請問 想買期貨 用邊間公司好
想買豬肉期貨

TD

飛龍

失業率上升

好chok

好 = 經濟好 = 升
壞 = 減息 = 升

笑

好-＞跌

一片紅

個個都希望炒粉

經濟好反而驚

全紅

屌Mola Mola

做咩撚野我隻市政債突然今個月收我股息稅， 明明對上6個月都唔收

開返HSBC 但係網上銀行唔知點解 登記唔到

其實係唔係 資金流出 重新再部署？
好難想象 全紅

調整黎姐無事既

定啦，唔跌點買呀?

今晚幾乎全部低開 尋日賺嗰啲今日又嘔返出嚟

3.7
因為多左人搵工

change得0.1％者

The U.S. economy created many more jobs than expected in June, putting a dent in the case for an immediate interest rate cut from the Federal Reserve.

Official government data released on Friday also showed an unexpected, but modest, increase in the unemployment rate, while annual wage inflation held steady. Overall, that's a brighter picture than recent indicators from the manufacturing and housing sectors have painted, but market reaction suggested that there is still widespread belief that the Fed will cut rates when its policy-making committee meets later this month.

Nonfarm payrolls (NFP) rose by 224,000 in June, well above consensus expectations for 160,000 and a sharp rebound from a downwardly-revised 72,000 in May.

The jobless rate unexpectedly rose to 3.7%. Consensus had expected it to remain unchanged at 3.6%, which was the lowest level since December 1969.

Wage inflation grew 3.1% on an annualized basis, holding steady at the prior month’s reading. Consensus had expected an increase to 3.2%.

Markets have convinced themselves that the Fed will soon begin easing policy for the first time in a decade: interest rate futures suggest a quarter-point cut at the July 30-31 meeting is certain, and that there will be three such cuts in total by the end of the year, driven by the need to offset the damage caused by the U.S.'s trade dispute with China.

The data did little to change that conviction. Marc Chandler, managing director of Bannockburn Global Forex, said they merely "keep in check" talk of a half-point rate cut.

U.S. futures extended losses slightly following the release with S&P 500 futures down 0.3% compared to a drop of 0.2% beforehand.

The U.S. dollar index, which measures the greenback against a basket of major currencies, extended gains and was up 0.4% at 96.745, compared to 96.537 immediately ahead of the release.

The benchmark 10-year Treasury yield rose sharply to 2.04%, compared to 1.97% before the publication.

US employment report keeps in check ideas that the Fed needs to cut by 50 bp. Disappointing wage growth par for the course.

that the Federal Reserve will need to begin easing policy.

a quarter-point reduction to interest rates at the next meeting on July 30 and 31 and are expecting a total of three cuts this year.

a quarter-point reduction to interest rates at the next meeting on July 30 and 31 and are expecting a total of three cuts this year

no fear bro

依家股票要升要趺冇路捉

金跌油跌股跌

仲有債跌
乜都跌

可能市場被非農攪亂左

連美匯都跌啊, 吊佢老母

琴日就無都升，所以今日乜都跌
合理
super

美金升

今晚早d訓 唔睇
反正有持倉一定見紅（除非買put)

我有一隻係綠色 JMIA

AMD好硬淨

最近買定係stong hold?

之前賺過一次, 而家strong hold 均價27.39

之前有賺就得

我嘅Nvda call就快變廢紙了

驚閪 升番晒

跌？玩鳩你炸

zs amzn 救全家 今日竟然正數

BRFS又爆升

邊隻？

尾市咪又係升番上黎

有冇人買mmm 似見底

唔好懶
7.7記得出嚟

dsm

奇喎，interest income 應該唔使㗎？

成8個月一直都冇收， 係今個月見有

聞到味
差唔多要止賺

係，earnings season 近了

DPZ 呢隻pizza股底部好硬淨
短線有5~10%水位

港期暴跌

等我走左貨先

支那崩盤了

認真今日跌乜

黑警

盧蛇可能買左跌

大陸，泡菜咩事

G20升夠 見真章

Apple 大插

召唤九叔

簽

泡菜被日本限制輸入氟化氫

唔怪得......

等美國時間星期三鮑仔9up

現價追入V MA 會唔會易接棒?

AAPL 無啦啦做咩俾人調低評級係咪想壓價入貨

又唔記得左走貨tim
上星期五又係咁
有排坐

入

V完倒V

AMZN 好硬凈下, 唔想跌咁款

升災

每年七月都俾人調低之後又新高

你夜d就會後悔岩岩做咩咁問

佢調低個理由都幾無聊下 我又唔覺得基本面有好大改變

係咪要入定d ram

動能超強

會

新手一問 想問下咩叫易接棒

火棒

黎緊會回調，止賺留cash好d

升埋呢個星期就回

我覺得呢個星期會開始跌
跌返去7800左右，總之好肯定呢輪已經升完

永遠對市埸保持敬畏好d

巴老入咗股之後，感覺上冇以前咁chok

又唔見AAPL 冇咁chok

一隻引領disruption, 一隻比人disrupt 暫時

大魔叫人出貨

幾時開始派成績表？

U.S. Earnings: Company Earnings Calendar - Bloomberg

升爆64bit位

牛市已壽終正寢

來緊減息，大牛市來臨

減息已經升左
非農數據好經濟數據靚，可能會加息
到時會跌突

趺到仆街

溝呀

Strong As fuck

All in or nothing

貼還貼唔該打格
唔想見到條仆街

大出貨日

回多8~10%比位入貨ok?

聽晚鮑仔9up呀

正

屌係戲入面九叔咁有義氣
現實係個仆街

淨係止賺左一筆

繼續對市埸保持敬畏好d

硬係跌唔穿230 諗緊入唔入

ok

不要說了

Don’t worry be happy

Go go go

Remember I have told you

正股驚西

今日有百事同dell

AMZN 係咪唔識跌

遲早趺比你睇, 時間問題

SQ 難得爆上, 有咩消息?

AMD評級愈來愈高

唔識跌

尋日得佢一隻跌，今日追落後

V 破頂

月底出財務報告？
又要賭

巴打好似好燈wor，不如唔好玩美股啦

累埋我

ma v
unstoppable

你都有ba？

有呀

快d賣左佢啦

想allin

升災 吊 得dis 同work仲蝕緊

amzn仲升緊

dis 真係磨到2046

痴線 又無哂事

美國 呢期買 MA V 真係冇死
美國 星期五跌115 點
香港500 點
Cls

香港仲要咁多靈車

畫緊頭肩頂

溝溝溝

3M (MMM-US)週二 (9 日) 下跌 2.06% 至 164.79 美元，由於受到 RBC Capital Markets 分析師將其股票評級從「優於大盤」(Outperform) 降至「與類股持平」(Sector Perform)，致使辦公用品大廠 3M 為今日美股表現最慘的一支，投資人紛紛拋售。

RBC Capital Markets 表示， 3M 在一系列降調財測後，作為防禦性、高質量行業的聲譽正在受到侵蝕，投資人將 3M 價格從 52 週高點下調超過 20%。

華爾街也不看好 3M，只有 18% 的分析師將 3M 評為「買入」，比起道指裡的美股平均買入估值要差 37%。

週一 (8 日) RBC Capital Markets 分析師 Deane Dray 將 3M 的評級從調降至「優於大盤」(Outperform) 降至「與類股持平」(Sector Perform)，並將其目標價下調至 176 美元，比起週二早上的價格高出 6%。

Dray 說道：「3M 是迄今為止表現最差的大型資本工業股票，市場情緒低迷」。

雖然 3M 交易量算是活躍，至今日為止成交量已超過 2030024 份，平均交易量為 331 萬股，不過也有著相當大的 - 2.39% 波動率，總浮動股數 58 億。

根據整年度價格預測，分析師預估 3M 每股平均價格為 181.38 美元，意味著 3M 近期有上漲 10.07% 的可能性，一些證券經紀商提出比平均目標價更為低的價格，將其定在 143 美元。

昨日撈咗

呢排個市有d想由5股5債比例變為4股6債
小型股呢排已經冇咩力咁妹下妹下

40%股60%債

最怕股債一齊跌
尋晚見VXX近期底位買SPY OTM LP。

DIS同V MA呢D都係預左慢慢上嫁啦

星期五晚 血洗我個股債倉，好痛
不過只要唔瘋狂加息，呢招都會work

準備星期五 清大半個倉

玩咩債多？好多公司債等等都係跟大市 大市跌都會跟跌

巴打們點睇google？宜家低位買長線好無

跟進返個走勢

大笨象黎

咩意思，新手唔識

岩岩google左，明白了，唔該曬巴打

明白左D咩

減息

powell my friend

納dee又新高😂😂

Powell says uncertainties ‘continue to weigh’ on U.S. economic outlook and Fed stands ready to act

急升

琴晚頂唔順放左msft
溝左ma

話左升災

好彩琴晚加左貨

amzn

股王

有無人知咩事
突然升？

機會黎，搬倉

好多大户睇淡，食手cash，好快又要上番車

定期買既話係咪幾時入市都ok

鮑仔口技

放完希望反口

I have told you

spy qqq 9張sp冇張中
都成個幾兩個月平均2～3日做一張都冇中過
放左九成債想加埋股又怕做on9仔再加上冇乜心搞

小小保險錢係要俾

ATH

S&P500 升穿3000點

歷史時刻

幾時到DJI升穿27000

侵仔政績有野寫

聽日台積電要上300

Our stock market is gonna be tremendous. S&P500 just hit all time high and will even go higher if I got elected in 2020. #MAGA2020

MA 我本來想等個市回一回先入
等左兩個禮拜KEEP 住上
卒之POWELL搞到我要接火捧

納dee 都破頂了

無力

好想幫佢含

食哂
減息之前已經升左
依家係補返

慘做BA怨婦

同期lmt升咗一成

利申:304買咗lmt 329放咗

好黑

均價325 坐足成年仲hold 住

都叫有D息既

stne 仲有無人hold住

倒跌既喂 唔係好對路

已經清倉
巴打唔好追呀
仲下跌空間呀

正式宣布AMD表現強於大市

重倉AMD 少少NVDA 其他清晒了 睇唔透

佛系買Etf

gof

劍指3000 隻work 跌

又升

德銀雪上加霜！ 美國正嚴查德銀與 1MDB 醜聞案關聯

德銀不如執左佢啦

美期

熊軍又贏

MSFT, QQQ,SPY,VTI
想揀兩隻出黎分別放50K港紙買
巴打們有無咩意見?

25% for each

我會揀 vti+qqq

另外 cash轉 bond/gold會否好d?

每隻etf都有m$
spy同vti差唔多

咁VOO 同VTI 之間呢？
VOO 投重係科技股
VTI 就睇哂成個股市風險分散啲
真係要睇下未來仲係咪科技股獨領風騷

VOO啦
有時唔想分咁多係D雜股度(VTI)

取向唔同
VOO = SPY低收費版 = S&P 500
VTI係買起全個美國

揀咩index黎買應該睇自己既投資取向

一隻過的話
識買一定買vug
我就spy qqq （vug得小量）

我信S&P500多過全美
有D唔知咩春來

S&P都夠晒分散

SPY 管理費貴過VOO一截
好似VOO抵玩啲
VUG都係一個好選擇
如果係咁我可能唔要MSFT
直接入兩至三隻ETF ie. QQQ, VOO, VUG

主要係保本又想有一定增長
當我港股係買港鐵領展煤氣果啲人
所以就係諗緊如果VOO VTI SPY 應該第一時間飾走SPY
淨低落黎就係諗VOO定VTI配合到保本又有一定增長

btw 巴打們呢個時勢唔建議單獨買公司?
MSFT AAPL BABA SBUX都有啲興趣想入

AMZN V MA 呢d點都要有d

唔好睇住雞碎錢
如果你咁講個成交量點解唔係voo大過spy
而係spy成交大幾十倍
市場多數人都唔識係你知管理費平？

我諗香港太多細價妖股令好多人都對小型股有偏見
老美small cap其實有投資價值

單獨買公司, 如你有心水幾時都買得

暫時未進化到玩細價股

我都會揀spy
純粹因為成交量大

我唔講大家睇嘅野唔同
各有各做

我買vti係唔想miss咗啲emerging industry

Vanguard 有 VBR＋VBK對細價股。

又有計傾返
又有得炒

MSFT, MA. AAPL 同 BABA 太CHOK

支那偷走左Tesla 自動駕駛程式碼

SBUX 個人覺得太貴，MCD 好D

KO好過

咁多人indexing

老手指數

好難比較，一個賣sugar water, 一個係fast food chain.

MCD 係好D 因為差唔多全FRANCHISE, 窮人恩物，經濟唔好有抗跌力

自己新手入門，睇完咁多巴打意見
諗緊etf x1 + 公司x1咁買
Etf選擇：VTI SPY VOO
公司選擇：MSFT MCD

大家點睇，定呢個時勢買兩隻etf會穩陣啲

你又唔記得左，老麥最賺錢唔係靠飲食，係靠房地產呀

有冇巴打用TD?
我hsbc今日中午匯錢過去，大約幾時會有？

係wo 唔怪得咁穩定la

VOO+MSFT

msft 個beta = 1. 買佢同買成個mkt/etf分別不大喎

如果將買index同買個股既portfolio分開黎睇，依D數其實唔洗睇
例如自己固定左一筆錢黎做indexing，其他視為閒錢，鍾意買乜都得啦
最後都係果句，依個係投資取向問題，兄弟爬山自各修行

Reuters 話佢1.23

Allin 100 day average dollar volume最高個隻股
呢一刻即係AAPL

你咩策略都冇 指數etf ok 但你肯定你可以渣隻個股過世？

我買MGK. 誰大誰惡誰正確

有睇過漫步華爾街都會揀VTI

唔好過份迷信etf

隻隻股都好貴

jobless claims dropped

有野先就有野跌既，人地買就賣人地賣就買

1股股買 好過港女啦

Inverse Lindex always win

BYND個借貨利率182%, 痴鬼線

Amzn又10蚊

講緊既係etf背後既策略
例如買spy 係想追蹤S&P指數
而S&P指數係追蹤市場上market cap最大既500股做weighting
etf公司自動幫你實施你信既策略

沽貨了

AMD YES!

隻 slack 點算呀

扑暈自己
利伸: 已扑

借到出去發達了

我指係近年高位果種貴

想買V
slack 套住曬

margin

新手都研究緊買咩
目前etf VTI FAN
公司GE VWDRY
是咪應該買個老麥做打底

lindex 呀
一見成班新手又indexing 又剩

i have told you

34$係紅牆

ge唔係一般新手識揀

羅素2000又唔跟

Cut slack
Cut loss quick

虛火嘛

真心定係口號
港股贏果d 美股輸返。。 白做幾日

我上面話跟100 day average dollar volume最高個隻股=跟大戶既成交買
你話買老麥 我當你係計momentum
你咪計邊隻股200日momentum最勁咪買邊隻囉

ge上番200天線樓上算係咁

全部都係能源概念股（不過我簡supply chain果堆

迪迪尼

想入，點睇？

入少少zs點睇

dji 曾經上到27000

高追....

想請問巴打們 係香港 可以點買wti/brent 期油？

上星期跟左手足買

option la

BA終於升返D

又v

ching幾錢入？

有無ko 手足
劍指53

呢隻幾睇好

點解呢兩日個市咁旺呢到都咁靜？

你係咪好想上熱門
然後新手指數又紅色警報吖

okok

好似360到

琴日83.x加咗

就快返到家鄉啦

dji 27000
s&p 3000
In 美股 We Trust

新手指數一升＝各位準備走鬼

呢隻啲人拋緊

應該獲利盤 跌多少少加得過

NO MORE TIPS
YOU GUY FUCKING RETARD

走埋AMD 忍下手

Vti 同 spy 成分差唔多但有咩分別？

唔好住 未出糧

有機會落到~$74 再諗下吸唔吸
目前價位唔太想入

d 長債急跌

杜指上但其他指數開始冇力，通常係調整前既先兆。呢排我覺得因為反送中多咗人有走資去美國

雖然錢唔多，但都走緊閒錢去美國戶口

80%美股 20%港股

我調番轉不過努力降緊港幣資產比重。
另外生活應急資金有一半唱左美金擺左係美國個銀行戶口

六成美金 打算再提高

好多人冇貨係手

連指=VIX

又加番息

9X% 美國、日本

只留生活現金同定期，宜家想買ibond都冇，得番銀債，未有資格持有

尾市咩事

召喚失業巴同有喺IB買債既巴絲

原來美國SEC 6月有新政策，買bonds要做個簡單考試同風險評估

If you choose to keep your Bonds trading permissions, you will be presented with an eight question Bonds Teaching Exam and a Risk Appetite Questionnaire.

今日發覺已經過咗期，要買bonds要重新申請。有冇人考咗試，考咩

未啵

其實冇咩野，我依d 白痴都過到

只留生活現金 美金定期

美金定期都唔做了，買短債ETF 好過

無話加息，只係有人警告 唔好減息

All in PayPal

一早搞掂
但我放晒d債咁滯
得返小小短債

我唔玩債轉左玩spy qqq sp sc搵茶錢
沽左d債又唔想一次訓晒落去

而家買bond 環境合適?
係我整返張bond ，之前見好多靚野都above par 唔敢出手

我都諗緊入唔入

咁多位想請問下
之前用開富途買etf 咁早幾日開左ft諗住轉用ft買
但係佢轉數係轉落去佢美國銀行嗰到
我係用大貓 電話app搵唔到佢間野個名
有無人有用ft又用大貓過數可以教教我

好似好難玩

短期價錢有波動 定期唔會喎

走資就要走到底，如非必要都唔擺錢係香港銀行體系

想知呢轉破頂會上到幾多先會停減息。反其道而行之

今日電子股好刺激

市值咁低既呢隻

0.75管理費呀

見到都肉痛

計反條數都好過打散好多隻買

大家會唔會入哂mvp三隻

好，今晚番去9答

我係為咗資產配置而做

Bond你圍到數已經可以做，除咗短線買賣

正喎，85折

唔出名嘅SP500成分股

買TBC 洗唔洗考試？

Illumina plunges after slashing revenue expectations

Shares of Illumina dropped more than 16% in extended trading after the genetics company slashed its full-year guidance and previewed disappointing second-quarter revenue.

Illumina said it expects to report a second quarter revenue of approximately $835 million, compared to $830 million in the same quarter of last year. Analysts had projected $887.9 million in revenue, according to Refinitiv consensus estimates.

For the full year, Illumina said it now expects revenue to grow about 6%. That’s far below its previous projection for about 13% to 14% revenue growth in fiscal 2019.

The company said the second quarter results were impacted by population genomics initiatives which did not close in the second half of June as expected. Illumina also reported weakness in the direct-to-consumer market.

“We are obviously disappointed with our second quarter financial results. Our preliminary analysis suggests that these challenges are transitory and do not reflect a macro change to the fundamentals of our business,” said Francis deSouza, president and CEO of Illumina. “Despite our shortfall this quarter, we remain as enthusiastic about the long-term growth prospects for our markets as we have ever been, and are committed to setting the industry’s bar for consistency and execution in the dynamic and rapidly growing world of genomics.”

Illumina expects to report its full second-quarter results on July 29.

格蛇愛股

全倉得三隻
就係mvp

大包圍？

上一季買落
期待今個月尾er

MA想升到幾時？

見到PTT有人講支那本月出口

出口(美元)：-1.3%，市場預期-2.3%
進口(美元)：-7.3%，市場預期-2.5%

出口(人民幣)：+6.1%，市場預期+6.9%
進口(人民幣)：-0.4%，市場預期+3.7%

1. 進口衰退幅度沒有明顯縮窄，看得出來目前中國的總需求還是相對疲弱

2. 兩種貨幣計價有落差，大致等於人民幣貶值幅度

3. 貿易順差會擴大，是因為進口衰退得比出口多，中國稱為「衰退型順差」，
可以自己去google大陸券商怎麼看這回事

4. 整體而言差於市場預期

5. 中國海關為了怕個別月份衰退太多難以跟長官交代，一律只評論「累計值」

順便一提 中國6月食品CPI升8.3% 豬肉升21% 生果升42.7% 明符其實係用人民打貿易戰

今晚會唔會到27500跟住星期日凌晨侵侵又咬鳩中國

食草可以頂一年

AMD垃圾股

之前公海有個post都講過d生果貴

有無咩石油好股

BP

Slack 中撚左伏

VISL

咩事暴跌

今日美股個頂想去到邊呢

走不走貨好

mvp各入幾手點睇

我覺得唔應該走。起碼等到有一日陰觸先走

個人認為入MV 可以

P 就比個pe 嚇親

做乜今日不停破頂但咁靜？

靜靜地贏

又係微升收市？

富途拎錢好耐
好想快D轉哂去ib

回調先入

啱啱入左900股acb，有無人有貨？

提提大家又就到業績期，又有得日日玩過山車

SQQQ 仲有3 字頭

無事巴

慣左

SQ 似乎又炒返起

SQ 升不停

輸8% 岩岩走左

Lm訓醒mvp倒升

Johnson & Johnson shares sink to session low on report that the company is the subject of a U.S. criminal probe over its denials of asbestos risk in baby power.

johnson做咩暴跌

有倒跌預感不過都係忍唔住買左CHD STRA

又黎過?石棉單野好似講咗好耐

我覺得
係一場大龍鳳
主力係要剿滅江派把持／壟斷咗廿幾年嘅各行各業
係要借勢一把火連佢哋後欄都一齊燒晒
當然
廿幾年嘅經營，人多，根深，地盤闊
係唔會坐以待斃
就好似香港最近嘅大龍鳳一樣
就梗係有咁亂，就整咁亂

又嚟，久唔久就攞出嚟講

ilmn搞咩

到底將TBC搶貴到26.8既人係咩心態
已經要收5次息先抵返個premium

$25.05買左大半年
等$27沽

琴日忍唔到手，26買啱啱除淨既sswa

道瓊工業指數繼前個交易日大漲227點後，12日持續狂飆243點，衝上27332點。道瓊指數
自去年1月17日站上26000點，到本周四（11日）再跨入27000點的新里程碑，在這1000點
的漲幅中，哪1檔成分股是背後大功臣？答案是Visa。

MarketWatch報導，從成份股總點數貢獻排名來看，信用卡巨頭Visa過去17個月以來，漲
幅相當驚人，為道瓊指數貢獻了390點奪首位；而微軟公司則加持324點居次；麥當勞灌進
256點排第3；迪士尼以213點位排第4。

自去（2018）年1月中旬以來，Visa股價已飆漲近50%，從121.98美元漲至180.74美元；微
軟股價上漲逾54%，從去年1月17日收盤的90.14 美元上漲至138.40美元。道指30 個成份
股中，任何1支成份股每漲跌1美元，相當於影響股指6.8點。

至於拖累道瓊指數的最大兇手為工業巨頭3M公司，在1年多期間壓低道指564點，而開拓重
工股價則殺低大盤247點。

市場樂觀期待聯準會 （Fed）本月底將降息，美股連續2個交易大狂飆逾200點，周五道瓊
工業指數收高243.95點或0.90%，到27332.03點；那斯達克指數收高 48.10 點或0.59%，
到8244.14點；標準普爾500指數收高13.86點或0.46%，到3013.77點；費城半導體指數收
高 28.00 點或 1.90%，到1504.28點。

here we go

業績期再唔沖等幾時沖
期待沖到29000-30000，10月股災

下個星期一堆金融股加MSFT, NFLX

冇得咁計 佢又未咁快可call

好似唔錯

食左塊beyond burger, 好難食好明顯咬得出係植物織出黎，唔係肉餅既口感

香港邊到有？

網上話impossible好食好多

hktvmall, 跟住上youtube跟人煎

green common

點解大麻合法化左反而股價係咁插

CGC好似估2021先有錢賺

前面環境睇唔清
債股比例要開始調一調

Citysuper

英國板VOO，VUSD原來只係要俾15%股息稅

後者隨時累全家

成交量排行
4. AMD

但喺ib要畀5usd commission per trade?

用美元計價，冇錯

然後一年後同一時間又再問過

驚嘜鬼

定投 我都唔撚黎幾多價， 固定每個月3股mtum

各位留意, tsla 7月24號出業績

大停電關唔關nee事呢

係就好。。。。

209放哂
求神拜佛關下佢事，負反d社會責任啦

美股好顛
咁樣升法

BA FB

@realDonaldTrump

China’s 2nd Quarter growth is the slowest it has been in more than 27 years. The United States Tariffs are having a major effect on companies wanting to leave China for non-tariffed countries. Thousands of companies are leaving. This is why China wants to make a deal with the U.S., and wishes it had not broken the original deal in the first place. In the meantime, we are receiving Billions of Dollars in Tariffs from China, with possibly much more to come. These Tariffs are paid for by China devaluing & pumping, not by the U.S. taxpayer!

因用firstrade 免佣，如果每10 日買一股qqq（即一個月約hkd4500－5000）買5 年，請問大家對呢個買法有咩睇法？
qqq 前景如何？

睇你覺得出年升定跌

諗起以前Firstrade仲係得一部分ETF免佣嘅時代，有部分台仔好似咁樣落單，拖慢人哋嗰系統，結果要限制每次買10股先免佣

M$就黎公報業績, 大家點睇

ath

C 居然跌

NO OLD HAND

又黎$34大關

ZM $100 gogogo

長期持有

逢低吸

呢隻同amd前景都好好

隻work升 其他都跌/平

WHEN WILL MARKET COLLASPE

when you all in

all in long time ago

all old hand buy put ?

old hand index

Amd破到頂未

有諗過咁做 不過係買spy 同用8仔

咩事 ？ 人呢 ？

Sqqq

悶到嘔

沒事兒呢 出黎俾我撚下好無

新手想問 係香港最好用咩平台開acc
唔識起手

富途？
有錯請指點
自己用緊first trade

AMD岩岩先破完頂, 黎緊睇更高既頂

月底出業績 呢個時候突破

怕出事 提早走左

業績冇咩驚喜

S&P500 3000了

有無驚嚇先

今晚三大行見真章

Boeing 737 Max 靜雞雞改名：

右邊嗰架係Ryanair嘅沙甸魚版本Max 200，型號係737-8-200，同普通版Max8係兩個型號

巴打點睇uber前景

另外3m，dell搏唔搏得過反彈

睇長d
ps5出左先走人

個股好神經刀，特別業績期。

唔想用中資公司
睇文成日見 ib 係咪公司名黎？

The International Baccalaureate，簡稱IB

聽講要喺ib考基準試 考你對derivatives etc嘅認識 要考到40分同過咗資產審查先批

好似好難.. 打算用100k HKD 黎學下野 有冇邊間岩我多啲 手續費 唔會太甘

咁 td 呢?

Tim Duncan, 退役籃球員

老手出黎撚人

姐係後市.......

Transport Department

[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較

why dont you google before ask

美股討論區唔俾問野呀而家

認真... 原來td 有香港office, 係咪可以喺香港開到 account?

升

呢度巴絲標準答案係9考到pass

早排收到email話bond要考試，但實際發覺唔駛......我諗同填經驗、交易次數和能力有關

富途全部美金轉去ib
搞左成個星期都未得

點唔得
出入都係24h內收到

美金佢要電匯去美國
富途又要等
收到富途票過倒數，又過左服務時間，又要等一日
我覺得D錢轉黎轉去左等右等好浪費時間
但為左走資，無計

我仲煩一鳩cut晒中銀
d自動轉賬又未改好
賣港tv又要轉nowtv
勁多野要搞過
不過唔搞過唔到自己
有冇用都盡做

我岩岩開左個中銀唔夠一個月，入左錢申請埋信用卡，只係張卡都等左成個幾月，諗住供股
搞好哂就退反d錢出黎，轉哂美股
mpf支銀果到又約左hsbc搞轉，又搞左成個半月，仲等緊
完來脫支要做好撚多野，但無計，為左尊嚴點都要做

煩一次
以後都唔用就唔洗煩

我依家諗緊仲有咩未轉
同點幫身邊人轉

支持! MPF大貓冇理由要搞咁耐

因為支銀垃圾
MPF如果無供三個月，就會轉做個人帳戶
但支銀前後拖多兩個月，變左做五個月（唔知有冇得告）
一早約左HSBC簽定哂文件，等個號碼後補就得
點知又等多個幾月，咁HSBC到簽左要30日內要交齊文件，如果唔係自動取消
咁又要再約時間，到依家簽左發現，online睇既號碼D 0 前多左幾個，但寄黎既信既0冇咁多，唔知又會唔會玩野

mpf轉個人户口呢啲應該電腦自動架喎
支銀真係垃圾

原本應該係出糧果個轉
但係D垃圾無手尾

AMD走唔走一半好

巴打想問下富途係咪賣左股票個刻就即時有現金落返個戶口，之後即刻可以轉出去？定係要等幾日？？

比利息未可以即刻囉

早知我都比利息，D野貴哂

我會睇定d先

者係例如我賣左amzn值10000usd 個戶口唔會即時多返10000usd，但可以當係我借10000usd，俾幾日息就可以拎走d錢？

冇得咁講既，如果之後個幾日跌返咁掙囉

可能會少十蚊左右

賭仔係咁嫁啦，個個早知前早知後嫁啦

buy IB

香港係未申請唔倒 ib 張卡？

美股上左去就無力

免費券商愈黎愈多，如果要穩陣不如用TD

Ib定位唔上唔落

Roku好癲

大貓mpf? 我上星期email去投訴tvb落廣告順便轉mpf ， 一日後有專人打黎， 2日後mpf部門打黎約左聽日搞

t+2定t+1等二日實有唔好比錢佢賺

專業炒家一定係用IB
淨係個smartrouting best price都值回佣價

Market value

用best price唔覺有分別
所以冇再用

用唔用best price買完都唔係best price

strong hold到變best price
btw 免手續費既broker係邊到賺錢？

無事啦

孖展掛
啱啱睇返用ib個個月幾百港仔佣

Msft點睇

tbc除完淨都26.5

D tech唔好用又廢
Azure貴到仆街逼d用開m$焗用

咁如果我等唔切，都可以賣完貨即刻轉走d錢，但就要俾息？

賣客仔d trading data囉羊毛出自羊身上

smartrouting best price者係咩？

岩岩開左富途ac 買美股

Appl個市值係咩概念
7萬幾億港幣

17倍PE係咁

個市升番d 但我仲係滿江紅

老手指數

ib policy寫明唔會賣個人資料

免費嘢都多數會賣個人資料，包括交易細明

Trade war to drag on as Trump says long way to go and China strikes hard-line tone

侵侵開始反手

今晚Netflix業績

見識過整左止蝕既stop order，股價先拉落去自己個止蝕位再彈上去好似冇事發生過咁之後，免費broker都係不了

Stop hunt 一向有

In ROKU we trust

姐係payment for order flow?

我知道market order會
但估唔到stop未到價都會
stop個價應該唔會出現係level ii

希望反手大跌

德意志銀行 (DB-US) 近期深陷困境，企業大幅重組之路困難重重。市場擔心德銀將出現流動性風險，德銀的主要客戶：對沖基金，正大幅從銀行抽離現金，湧現新版本的「擠兌潮」。

這個「擠兌潮」的版本，有別於商業銀行的客戶為一般存款人，德意志投資銀行的多數客戶為「對沖基金」。這些有「聰明錢」之稱的對沖基金，因擔心德銀將如同雷曼兄弟翻版一般，資金恐無限期遭到凍結，想從流動性風險中快速抽身。

根據彭博對德銀的主要客戶調查，這些對沖基金每天都從德銀抽走約 10 億美元的資金，反應出所有人都想降低與德銀的交易對手風險，特別是在德銀高達 45 兆歐元的衍生性商品上。

流動性困境將引發徹底的恐慌，因對沖基金們接連想換掉德銀、改變交易的主要經紀商，資金大規模離開後，德銀的交易壓力正在飆升，這將使德銀加快退出全球投資銀行之列。因此，德銀正在思考如何將手上主要經紀部門 (含技術與員工) 約 1500 億歐元的交易，轉移至法國巴黎銀行 (BNP)。

分析師認為，相對於德銀加快縮減投資銀行業務，法國巴黎銀行正努力擴展投資銀行領域，法巴銀行可能因此從主要經紀商，轉變為歐洲最大投資銀行。

為揭止流動性風險加劇，根據彭博的消息指出，本周德銀將與美國主要的對沖基金客戶會面，嘗試說服他們持續留在歐洲，如其他歐洲的基金一般。

然而，若這項計畫失敗，美國對沖基金離開，德國方面可能降級德銀優質資產的部門，並放入德銀為處分資產而成立的「資本釋放部」（Capital Release Unit）。目前資本釋放部裡，待處分風險資產達 740 億歐元，未來恐將擴大，且對應的槓桿曝險金額已高達 2880 億歐元。

可以肯定的是，德銀的對沖基金業務部位將持續下降，接下來的問題是，德銀還擁有多少流動性儲備可以應付問題，以及對沖基金未來若全數離開，對德銀的影響為何。目前德銀股價已僅剩不到 8 美元，創歷史低點，若與雷曼兄弟當年的股價相比，已出現驚人的相似走勢。

原來hsbc匯錢去美國都係65蚊
早知用fristrade

仲用中資行買賣

琴日入錢去美國citi今日就有，好撚快
但小左25蚊美金
屌佢老味，好撚貴

一定賺得返
ib有得借貨出去收錢（你記得入權限揀乜乜乜股要增值計劃搵唔到上嚟講我先幫你搵）
閒錢又有利息

咁爽
想問下，我係未可以開哂佢咁多種投資？
直接買下日本股都好

由佢啦

權限開左唔用都得
日股我得reits 借日仔買1.5％（其實係-0.38%）又唔怕匯率風險

所以話用中資on9唔係冇原因

-0.38
意思係貼錢比你去買？
只係風險同匯率自理？

-0.4%先啱
美元閒錢收1.9%
借日元1.5%
咁你冇借日元買
保留左既資錢如果係會收到利息…你上去官網有講利率唔同貨幣唔同

咁都得
日本reits，有幾多%息收，要比幾多稅？
我睇倒佢愈借得多愈平
如果有幾十萬美金或倉，係未可以借倒幾十萬美金既日元，每日月只係比利息就得？

唔遲唔早，入哂錢有得買貨

借錢自己諗…上kfc就唔好啦

我借100萬日元都係，萬五蚊利息，都唔夠係東京食和牛
佢既reits有得諗

買乜自己諗清楚先
好老實講我鳩買

當然當然
我都唔係傻，我會做好research先
我想問，ib借錢要唔要按左d倉比佢先？我可唔可以只還息，定要好似供樓咁供，定期要入數？
同佢借錢仲平過同weland借

係孖展戶口就得唔洗搞其他野
簡單講你冇日元買日元計價既野就借左日元
外匯都一樣咁計你用過就知點玩

佢個日元利息仲平過香港大陸供樓，買reits買債有得諗
等日本紙跌反就可以入貨

咁你又承擔番外匯風險
冇話平唔平
都係果句：借定唔借唔使還先好借

有冇人月供Brk b

明白，我當買左日本樓咁供，都底啦
只要等到日元6字頭就去馬先

我借一千萬日元，一個月都係900蚊息

條數底過珠海買樓
本身諗住去買，但要脫支，唔買

要睇下有冇簽租稅協議，例如買英國掛牌嘅VOO(VUSD)，只收15%股息稅，因為隻野係愛爾蘭，佢同美國有稅務協議

BNP會唔會食唔落
火燒連環船

好似真係要跌啦
下個月先再入過

Lm

依家仲買唔買Tesla 好

做咩尋晚唔買

一陣開市買仲趕唔趕得切

日本reits 波幅細喎
借錢買個price risk 唔係個個承受度

隻野係咪之前話流動性低斬孖展倉果隻？
凡事太盡乜乜乜差果0.3％就算數啦

要有信心

要有信心會跌

股息稅？好似幾金下

希望只係小回調
最怕又爆d大單野出黎

岩岩睇倒，日本15%

「環球金融疫症」有可能成為2018-2019全球金融危機正名

岩岩睇到

屌成版淡post唯恐天下不亂，正股自住驚閪咩

係邊樹睇到跡象

短線睇跌純粹係睇技術走勢
不過近排減息我都開始驚驚地
可能會無啦啦突然彈d經濟數據唔好既野出黎
總之呢d野，預測唔到
但係心有不安我都唔敢太貪
死死地氣等回調

六月頭大特價果陣做咩唔買

tesla 做咩升

Neuralink 單野 加 FSD 掛

想問下邊間𣾀出要收？

日本reits 有幾多yield ?

Stock yield enhancement program. 呢位師兄係咪真係試過收過利息？

香討c兄
小弟一向唔講大話同人品好出晒名
但你唔好諗住好好肉
小小地濕下腳又唔會影響你交易

其實Firstrade都有但係有d驚影響退稅 (根據rib既講法，借貨出去收既息會入income code 34而且冇得退稅)，除非諗住全倉都只係美股完全唔買ex-US，否則要三思

相信係會有tax嘅implication既，但係如果淨係買美股同埋港股就冇分別。好似加拿大咁，dividend tax去到50%，interest tax (我估呢個case係interest payment in lieu)就好似2x%

呢度絕對好多好人品嘅人

打錯字，調返轉先至啱

因咩事TESLA升得咁急?

賣左google
好驚佢被美國政府查到有衰野

提早出financial statement 條數應該見得人

得返我信熊市未完？

zs

ROKU
Shopify
上面兩隻都好癲

Aurora, Canopy growth 反彈

「環球金融疫症」有可能成為2018-2019全球金融危機正名

入定Put

正
食大麻惦呀

唔係24/7出業績咩?

好似舊時q2 都係8月1，2

i love IV

暴跌

華為啱啱先收皮，下兩年先見真章

跌夠 5% 俾廢淡打下j 好嗎

係 已轉

ib好似一個月免費一次

好少trade
用牛牛買賣各$2
ib每月最少都要比$10

好似牛牛抵d
求指教

firstrade

簡單講用外資行有連登支援團隊解答問題
用中資定外資你自己諗

Double diagonal spread

搵唔倒，只係禁哂所有市場
我想問，要借日元係邊到禁？定直接買果隻etf，如果無日元佢會叫你借？

美股新手
岩岩入左十股VOO 就跌左0.5

標準答案，嫌每月10蚊月費貴咪入夠100k USD入去

假設你買美國野，咁你就買USD.JPY篤返幾多USD就得，唔熟，好似係

借JPY關USD事

ib個app如果做到富途咁就好
咁大間公司都仲用咁舊既ui同program

新手問題，ib點睇到自己倉啲股有冇借到岀去？

借錢唔洗特別禁野
你當有張信用卡
買日本av簽賬就借左日元
去新加坡牙龍簽賬就借左波紙
你中意可以轉返果隻貨幣找數
唔轉就計息
每隻貨幣獨立計利息
即係你有十億美元現金
但負1萬日元都要俾利息
當然十億美元係有息收

第一句我咪講左假設你買美國野
你買美元計價既野要用USD，咁你要借JPY即係借JPY換USD黎買貨

細明statement有
登入網頁都有但我好小特登睇
通常app睇賬戶～利息果度有幾多就幾多

我無，可能唔係個個有
明白，借小小黎玩下先

關事
你借日元即係你一定得到另一樣野
借日元可以買美元/港元/日股乜乜乜
你唔會借完錢乜都冇得到
D樣就係練金學上面所講嘅等價交換

你現在係現金戶口
要up做孖展戶口…係網就搞到

ok，我再研究下
第一次用ib，唔係好識，麻煩哂巴打

巴打有冇ib買賣美股詳細既step教學？

係囉ib好似好難用咁，富途係簡單過ib好多？

巴打cap埋買賣美股個介面ok？

其實咩股票先易借到出去

開左咁耐淨係借出過一兩次

用牛牛 想轉去ib
射倉係咪會好貴？

Nflx did a very good drop

EARNINGS: Netflix Q2 EPS $0.60 vs. $0.56 Est.; Q2 Revs. $4.92B vs. $4.93B Est. • $NFLX plunges 6% after-hours

NFLX -11

Aurora?? 咩CODE??? FUTU無呢隻

nflx

問題係仲未真正開始跌，我已經走左30%

屌，上年咪又係咁

Nflx gg

唔撚驚啦
等納DEE落返7千8又買過

與現金定係孖展戶口無關，據我所知這個option係戶口要有$50萬港紙等值就會出現。

開左啦
要轉做保證金戶口

佢個ui真係好難理解，但係又真係好powerful

最麻煩係，一d中一d英，中文又九唔答八咁

等大特價又黎過

Netflix just missed hard on the only number that matters — international subscriber growth

米老鼠未出場已經炒粉

訂閱數字

amd tsla 420類
成日大升大跌嘅股
同個量都有關係
但你會唔會搞錯方向
應該唔會有人特登買股借出去

ACB

巴打你除左ib有冇開etorres果啲？

可以抄人個組合同玩埋bitcoin

跟人機有問題，點解自己個倉會無端端公開左？唔怕俾人睇住黎食?

nflx rip

留意過一排cryto. 個spread 闊到呢

廢老股又跌乜野

開市應該跌少一半

咩事？

今次好似大獲過上次好多

想問下當用保證金帳戶，有冇得決定幾時用保證金，幾時唔用？
之前試玩過模擬好似冇分，變咗所有交易都係用咗保證金

大家點睇ERIC?(一晚跌左我1成）

Netflix (NFLX-US) 週三 (17 日) 盤後公布第二季財報，股價隨之大挫 12%，係因財報顯示美國訂閱人數罕見下降，且國際訂閱戶增加人數讓市場大失所望。

財報關鍵數據 Vs. 華爾街預估

EPS：60 美分 vs. 56 美分 (Refinitiv 共識預期)
營收：49.2 億美元 vs. 49.3 億美元 (Refinitiv 共識預期)
國內付費訂閱戶：減少 12.6 萬人 vs. 增加 35.2 萬人 (FactSet 預期)
國際付費訂閱戶：增加 283 萬人 vs. 增加 481 萬人 (FactSet 預期)
Netflix 表示，由於第一季訂閱戶的成長非常強勁，所以「可能較我們預期更大的前拉效應。」該公司給股東的信函上指出，漲價地區的表現最明顯不如預期。

但 Netflix 預期第三季轉強，因為《怪奇物語 3》、《Orange is the New Black》最後一季和《王冠》新一季收視率強勁。

第三季財測關鍵數據

全球付費訂閱戶：增加 700 萬人
營收：52.5 億美元

今年迄今 Netflix 漲幅超過 35%，但週三盤後卻重挫 10%，市值蒸發 200 億美元，降至約 1380 億美元，預計週四將以今年 1 月以降最低價格開盤。

Netflix 承認即將失去兩個最受矚目的節目：《辦公室瘋雲》和《六人行》，但該公司表示，不再續簽這些節目是「為了騰出預算以製作更多原創內容。」

即使串流服務的競爭對手越來越多，但 Netflix 向股東表示，「由於第二季競爭格局沒有實質變化，我們不認為競爭是其中因素，且競爭密集度和我們的滲透率因地區而異 (同時，我們對每一個地區都過度預測)。」

Netflix 認為，自家無廣告模式就是優於串流服務其他業者之處，「我們跟 HBO 一樣，都是無廣告的，這是深植我們品牌的精神，如果你聽到我們要邁向銷售廣告的消息，你可以有信心說那是不實消息，我們相信，透過不競爭廣告收入、唯獨專注觀眾滿意度的方式，長期以來我們的事業會更有價值。」

（機構報告：Netflix 若納入廣告 近 1/4 觀眾將取消訂閱)

Netflix 仍維持預期 2019 全年自由現金流為負 35 億美元，且「2020 年將復甦。」在 2020 年之後，Netflix 預計隨著會員人數成長、營收和營業利潤增加，自由現金流的赤字將下降。

Netflix 先前曾說今年將是現金燃燒率的最高峰，但隨後改口為現金流與前一年一樣為負 30 億美元。

Netflix 計畫，在此期間持續使用高收益率債券，為投資內容而籌措資金，自去年 10 月以來，該公司已經 2 度發行 20 億美元債券，最新一輪發行 2029 年到期的 12 億歐元 (13 億美元) 優先債、票面利率為 3.875%，以及 2029 年到期的 9 億美元優先債、票面利率 5.375%，最近一輪發債總額約為 22.4 億美元

撈唔撈好

SP

同上年同樣時間一樣都係衰訂閱人數
一樣post market大趺

上年6月同11月 佢都係跌左成十幾%

DIS 唔知會唔會好d... 但可能俾Disneyland 拖累

ib 轉 margin 要等佢批
唔知要幾耐

有借bynd出去 有幾十厘

任佢up
New subscribers 夠數但profit 唔到預期嘅時候，我就唔信the only number that matters係新用戶人數。亂up一通。

新用戶真係好重要

仲要而家月費算平

做生意唔睇profit，睇用戶人數？

今晚撈底

又係cnbc, 原來佢唔淨係針對tsla

呢D股係睇佢做大塊餅/去佢食到大部分市場先賺錢

今晚加put

大旱

業績期真係好易賴野

dont know drop what

尋晚入左 amd 今日就跌 dklm

今晚到Microsoft

MSFT再升就市值成千億成千億咁上
痴撚線 好似好唔對路
今晚再走咁d貨

張超雄就是第二個湯家華

竟在此時提出私人條例草案，為逃犯條例作出修訂。張超雄打算提出只適用於中華地區除了澳門和大陸之後的台灣引渡協定。就是逃犯引渡條例的收窄版，暫時限於台灣與香港的引渡。

學者陳雲已提出三大危機：危害在台的義士、為適應引渡中共國鋪路、法理上阻礙台灣建國。

而在戰術上，張超雄這一招能達至幾個效果。並且是對香港人的沈重打擊。

一、分化香港人
修例引渡原本是整個香港也反對的（除了現在仍搞糊塗的人），但改成只針對台灣，就能把一部分人拉往支持修例。這能分化群眾，達至統戰效果。是共產黨的兵器——民鬥民。

二、引領香港人往錯誤焦點
由逃犯條例修訂所引發的香港憲法保護戰，現在已發展成香港自治運動，爭取美國通過《香港人權與民主法案》，使香港以普選為據點，取回所有實然主權。條例的修訂，本來已經不是焦點。現在張超雄提出，是要把爭取自治的戰爭，再次矮化成為一般立法爭議。是左派最強的假焦點。

三、簡接否定國會普選
香港人爭取國會普選，以改變現狀，奪回政權。但原來反對派也會頻頻倒戈，這是要讓香港人感到無力、被出賣（看破了就不會有這感受）。同時，令國際對上香港反對派的立場傳疑，難而理清香港問題。

為何是張超雄？原因簡單，因為他是建制派，是異議建制派，又可稱為忠誠反對派。

要記得，張超雄本來的民望並不高，加上近日原形畢露，早已失去支持。他是打算退回•功•能•組•別，若果香港國會進行普選，他還能當議員嗎？現在改變立場，變成中間型建制，對他來說就最適合了。

香港人要如何應對？用全力反對張超雄，而學者陳雲的三點作理據，譴責他分化。拉攏其餘泛民譴責張超雄。強調張超雄是建制派，把他推往政府那邊。繼續反政府，推動國會普選。

內奸不除，香港必亡！為香港奮勇，別讓血白流！

（如果張超雄是我方的人，就要快點撤回私人草案。若你是他的支持者，請你勸他。）

岩岩簽到張大單wo

有d難想象咁既環境底下再爆上

最大嘅分化撚就係陳雲囉
唔鳩多年都玩同一樣野

俾nflx搞兩搞
都諗緊食唔食哂d profit先

歷史在笑

歷史總是驚人地相似，每當關鍵時刻泛民就出賣大家

AMD

睇個名就知
中出羊子

高股值既，有一個瑕疵已經可以被做低
股值殘既，有一個利好已經可以爆升

早幾日少少地買左d 貨。。 依家隻隻跌

NFLX上客低於預期，跌係正常。只係CNBC話新客戶人數係唯一重要的metric係on9。

跌足半年都唔買，升個陣又問幾時跌

34.4入左 斬唔斬好

16蚊低位都見證過啦，定d來
and邊有得輸
跌多d再入貨仲好

不分化、不篤灰、不割蓆